ISIS武器來源曝光：43.5%嚟自中國！

ISIS錢同武器嚟自中共；武器近44%由中國提供。其他都係黑市買嚟嘅萬國牌。

中東恐怖份子大量使用嘅AK47多數為中國56式，俄制卡拉什尼科夫AK47屬於高檔貨。中國嘅M99大口徑狙擊步槍都係ISIS嘅標準裝備，呢係山寨自英國AS50。要供應ISIS兩三萬一個軍嘅兵力高強度連續作戰十幾年，冇大國後勤支持係絕對冇可能嘅。

對ISIS嘅武器來源同流向進行咗長達3年研究嘅英國“沖突武器研究組織”（Conflict Armament Research），曾對外表示，原來ISIS所使用嘅武器同裝備，其中有高達43.5%都係中國制造。網友有關“武器44%由中國提供”嘅講法，應該來源於此。
據《每日郵報》報道，“沖突武器研究組織”對敘利亞同伊拉克境內嘅ISIS所使用嘅武器流向進行咗詳細嘅追跡，原來2014年至2017年期間，國際社會自ISIS戰役中回收嘅軍武用品當中，4萬件內90%嘅武器裝備都係出自中國、俄羅斯與及其他東歐國家。
研究人員發現，ISIS嘅武器來源國，凈係中國嘅武器就揾咗43.5%，獨占鰲頭，數量之大，令人錯愕。而羅馬尼亞霸12.1%、俄羅斯霸9.6%、匈牙利霸7.2%、保加利亞就揾咗5.2%。
新推出嘅報告中仲特別指出，喺ISIS曾經占領嘅摩蘇爾南部一區，翻有一間維修機構就發現咗落為數122將中國制762×39毫米輕機關槍。

ISIS過去經常對外宣稱，佢哋嘅武器大多數都係劫奪美國軍隊嘅，但經研究發現，事實上ISIS嘅武器搶奪美國嘅只占咗唔到2%，而且伊拉克同伊朗武器比例都分別就只霸3.2%同0.9%。
前述報告明確指出，中國嘅武器係ISIS主要嘅武器來源。

環球時報：“西方媒體一味渲染ISIS殘殺俘虜、斬頭人質嘅極端性嘅一面，對該組織嘅其他側面就鮮有提及。該組織喺占領區內提供水電、支付工資，控制交通，並管理住面包房、銀行、學校、法院同清真寺等。伊斯蘭國究竟係十惡不赦嘅恐怖組織，定係當前中東政治發展嘅必然產物，仍好難定論。”

ISIS=支共

乜你唔知聯合國安理會5個常任理事國差唔多包辦哂世界上大部分軍火交易咩

俄佬竟然連連支那4份1都無

收皮啦五毛
善用起底功能

聯合國係時候出兵

一早就知啦
官媒成日想幫isis洗地都知有利益關係
兩年前有兩個中國人被isis殺左
口交部一句嚴重關切就完左件事
明顯唔想發大

係呀 所以你都係睇返你既文匯大公環球時報啦屌你老母

其實中國大疆無人機都賣得幾好，以色列都中意買，美國都買，仲要串買來當靶

之前睇錫安教 信左係CIA整ISIS出尼

唔怪之得個首領死咗啦
原來用蟈貨

6月20日，中共外交部發言人突然高調證實，塔利班首席談判代表巴拉達爾近日在北京與中共官員會晤，雙方就「阿富汗和平和解進程」和「打擊恐怖主義」交換了意見。

和一個恐怖組織合作「打擊恐怖主義」，顯得頗為諷刺。對與中共官方突然公開接待塔利班，許多中國網友表示震驚和不解。不過，對於很多牆外的民眾來說，中共和塔利班關係親密，並不是新鮮事。因為中共和蘇聯一直是全球恐怖組織的大後台。

據多家外媒揭露，包括基地組織等恐怖集團使用的AK47和彈藥、武器裝備，大部份來自中共。另外，中共在新疆等地設有專門的軍事基地，替這些恐怖組織和海外紅色游擊隊訓練軍事人員，包括本·拉登都曾在中國受訓。

不過，中共對恐怖組織的支持，一直保持在地下。這次公開宣布接見塔利班，顯得比較罕見。

俄佬果D應該比哂敘利亞也門伊朗

中共果然係全球最大恐怖組織
唔怪得d支民會支持911

又睇吓trump會唔會做啲嘢

舊聞

班藍屍陰謀論撚成日話美國sponsor

得個笑字

我覺得應該係。。用黎搞中東啲石油。。之後反左面姐🤣

CHINAZI 你估流架

中共好多年都散播911又美國自己策劃
Isis又美國陰謀 所有恐怖組織都講到關美帝事
實情係拉登又同中共有關係 isis又係中共比資源
慢慢一個個大話咁拆穿
仲可以繼續厚顏無恥咁走出黎講句澄清就當真係澄清左
中共講既野基本上可以將佢完全倒轉就得
冇64=有64 冇干預香港=控制香港
中國唔驚美國=好撚柒驚

美國都一樣會賣軍火搵錢
講國際政治根本冇國家唔仆街

一系就可以檢驗武器嘅實戰效果，二係人篩嘅武器可以攞去創造GDP，而唔係爛喺屋企，都算廢物利用

所以isis唔搞支那
支那都冇搞isis

根本支那就係全世界最大邪惡集團

push

早幾日仲係度諗, 中共會唔會係提供武器, 所以冇俾isis攻擊

呢個認真估唔到

林鄭:早知我就唔道歉啦

有50個國家嘅常駐日內瓦大使聯名致函聯合國人權理事會主席同人權高專，支持中方喺新疆問題上立場。贊賞中國喺人權領域取得嘅顯著成就，反對將人權問題政治化。

俄羅斯、阿爾及利亞、安哥拉、白俄羅斯、布基納法索、布隆迪、科摩羅、剛果（布）、古巴、朝鮮、剛果（金）、厄立特裏亞、加蓬、老撾、緬甸、尼日利亞、菲律賓、索馬裏、南蘇丹、敘利亞、塔吉克斯坦、委內瑞拉、津巴布韋、沙特阿拉伯、巴基斯坦、埃及、多哥、柬埔寨、阿曼、卡塔爾、阿聯酋、巴林、蘇丹、土庫曼斯坦、科威特、喀麥隆、玻利維亞

你估小粉蛆話支持ISIS係講玩？

我成日覺得信錫安教果d要驗下個腦

早幾年啲人仲話ISIS係美國搞出黎玩野
而家

流氓政權

美國賣軍火防中共
中共賣軍火要黎搞亂地球

仲有阿爾蓋達 蓋利班

On撚9環時仲討論緊isis係咪恐怖組織

賣武器俾戰亂地區=助長戰爭

聯合國幾時制裁

雖然舊聞, 不過依家要煲大佢, 時機好, isis個leader又死左

原來同一樣野黎

俄佬支持西面果班受ISIS威脅既政府

自己友

有個舊同學錫安教 成日facebook share 美帝反中亂港13步曲，由佔中到宜家一步步....
但係onn9無極限

呢幾年一直都講中國/中國人係後面俾資源

環球時報：斬下頭o者, 只不過拎火監生燒佢o者, 只係搵個小童o係後腦開槍爆頭o者，我地唔應該過份渲染, isis都做左好多好事

咪咁on9啦 邊個國家賣軍火唔係搞亂地球呀

一定要好好向世界宣傳下喇, 睇下歐洲撚發現班中東移民原來某程度係支那造成出黎後仲敢唔敢買華為手機

Push

如果中共唔係搞咁多野, 大家都冇咁多藉口買賣武器
個"因"係中共想稱霸

根本係老死

F

冇錯 記得有巴打講過中共發表過超限戰 幾年之後就911

即係唔係ak家族好洗好用

係有人供貨

印象中好似上年睇過

唔怪得中國無恐怖襲擊啦，原來係同盟

中共= 全球最大恐怖組織

雙氧水教會都好信

我覺得自己好蠢，之前聽陰謀論節目講話isis係美國搞出黎但係我又信

瘦絲小隻 : 係

供應軍火比恐怖組織 都無其他國家制裁？

強國唯恐天下不亂

終於搵到出現恐怖主義苗源頭

唔意外

#chinaiz

所以支共要滅絕維吾爾，百般羞辱伊斯蘭教，Isis 聲都唔聲下

推

佢地好反美，咩都話美國陰謀。退一百步講，就算係真嘅，中美國計點都好過中支那計。

又捉到一隻

啱啊，一隻手掌拍唔響

所以中共先係最大嘅恐怖組織

屌你笑到爆咀

班友亂鳩up

原來係大水喉
唔怪之得就係唔搞大陸

制裁未啊

英國研究
韓國始源

總部位於英國啫
係歐盟同德國政府資助架on9

以為你講緊支那香港個班isis

五毛留言可以唔洗睇

死支那恐怖分子國家

中國五毛可以唔洗理

up

原來所有isis恐怖襲擊都係由中共資助及策畫

old news 不過所以次次啲支那人將手足同daesh比 我都淨係諗起呢個研究 然後得啖笑

恐怖份子俾武器恐怖份子有咩問題

睇下笑下就算 走難教會

班支那狗早排仲喺TWITTER洗SUPPORT 911荒死人唔知自己隸屬恐怖主義國家

其實佢咁高調話有重大消息宣佈話殺咗巴格達迪同埋控制油田就係為咗話俾中國知佢有晒證據，所以呢單就算唔做野都會變成撚鳩中國既籌碼。

笑左

美國居然得咁少？ 真？

近70年都係
中共史上殺左最多人

支那唔止係唔想ISIS搞佢
而係想ISIS搞多D美國同歐洲
大家ideology一樣 所以就係拍檔 好似軸心國咁

唔係因為品質好/好用，只係因為俄制係相對嘅高檔野，大陸狗用返至拿手嘅賤價搶市場

推去國際線

所以上次聯合國大會咪反對制裁囉

戇鳩仔自動送頭

唔係想侵略鄰國 = 想侵略世界
遼寧號/J20世界第一 = 廢鐵

如果支共軍隊真係勁晨早打咗台灣

唔怪得知ISIS一直唔搞中共

唔睇，唔通睇大公報呀

怪不得會輸

尋晚起LKF執到既，好想還番比主人家
有無人識佢地？

制裁啦

藍絲： 報呢d野出來既都係黑記

橕咩撚野恐怖分子呀支那

香港公安都就快睇齊

美國可唔可以用中國支援ISIS為理由出兵

用支那武器但比美帝收皮

地球癌細胞

p牌仔可以唔洗理

八國聯軍 快！

清算啦…

有少少o左。。。估唔到中國係最多

睇下美帝有冇心收你皮姐

你唔撚係睇左youtube果個咩真知識頻道呀？
班錫安狗純粹係為反美而生

推推推推推 Twitter

Chinazi

晒撚氣 都係搵口交部譴責下 唔係群起打中共

翻多啲牆啦鬆啲
一枝步槍好平嫁渣, ak47 而家仲有人用係因為成本低

美國賣系統 飛機 艦 仲好搵啦
係你地支那先成日資助恐怖分子
做左又唔敢認

玩臭蟲手段要高明啲啦下次

垃圾國家

美國應該要宣布制裁支那

阿爽成日講嘅恐怖主義，原來係講緊自己

屌呢個政權真係仆街到痴撚線

明白了

其實無咩參考價值
幾大理事國都出售武器比戰亂國家打仗

傳聞中共用武器同ISIS換石油可能係真

支那咪即係恐怖組織囉

一早估到，大陸嘢夠平。

當然！

收皮啦撚屌,祝你全家仆街死

梁耀華牧師真係好有料㗎。
以為啦，睇都嘥時間。

大陸嘢，害死人。

老共想開拖，找死。

幾時返大灣區住？

支共

china

美軍幾時出兵攻打Chinazi世界毒瘤

垃圾支毛

Blocked

中國係最撚仆街

習敗敗被斷正

一早block左

吾掛得知成日輸

舊聞啦，之前雲海講過ISIS啲人靜雞雞去咗大陸見某人，但大陸海關冇人攔...

大家心照見邊個啦

支那創立ISIS 提供武器揾錢

支那仲唔係恐怖分子？！俾人捉到正

原文報導，但來源係Dailymail, 我有保留

唔怪得isis唔搞支那
原來係frd

中共先係真正嘅恐怖主義

美國有人民制衡
中國冇

呢份英國研究。。如果可信就係核彈

全球最大恐怖分子唔是流的

5毛狗

呢啲國家唔收皮，全人類好難安全

其實三個國家可以另立一個團體去取代聯合國將支那排除在外冇話唔得㗎做唔做咋嘛

制裁中國啦

睇錫安教

中俄有支助isis 唔係新聞啦，不過俄羅斯咁少我有少少驚訝

正解

愛民主，黎投票
區議會有好多野可以做，請幫幫手
贏左係籌碼，輸左係比人魚肉！
Connect 多d人，離開同溫層！
票票皆辛苦，多你一票就好多！

唔好push紅媒，睇壞腦，多推蘋果立場
多推：行動、策略、活動、有效益post
少推：紅媒、分化、負面、低效益post
幫手諗下抗議仲可以點樣轉型？
有咩方法可以突破困局?

5毛同警察合作天衣無縫
冇效益活動，下次就唔好比人帶到方向
連登五毛滲透嚴重，大家要帶腦睇post

區議會選舉專題研究之抗爭Project：
引導香港-啟蒙運動：情緒主導>理性主導
-點Push更多人投票？
-何謂民主、自由、公義、法治、公平？
-以上普世價值對大眾有咩好處？
-香港未來如何向前走？

學習任務：
1.了解西方啓蒙運動前因後果
2.Search民主、自由、公義、法治、公平
3.將普世價值連結到香港人利益利益利益
4.走向獨裁/走向民主，主權在民
5.睇一次基本法
6.睇埋選舉條例

活動：
落街、落區、開攤位、教育關心街坊
愛民主，黎投票；撐自由，齊發聲
為公義，企出黎；護法治，三分權
要公平，改制度；港未來，自己來

我相信極權唔怕武力升級，卻怕頭腦升級，有更多人看穿一切的謊言，群起反抗！

Signature簽名檔：守護香港，深層改革
Version 2019.11.1 愛民主，黎投票
Be Water! Be Smart!

抗爭轉型及進化建議：持久戰拖垮邪惡
重要目標：11月24號區議會選舉
香港民主及人權法案
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？18區和你傾、流水式返學返工#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：保持民意、減少被捕
建議：落街和你傾，離開同溫層！文宣！
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、啓蒙思想

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
@Template@

要記住極權如何打壓示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.高樓價掠奪民脂民膏
14.矮化示威者為甲由、yellow object
15.假對話，真緊急法：獨裁者2.0
16.高壓統治，嚇到你噤聲
17.黑社會X警方X中聯辦X政府X地產霸權
18.濫用法律/禁制令，以達到政治目的
19.警察X 5毛，低效益，假風向
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

又多個理由 聯合抗共

恐怖組織中共一向有同其他恐怖組織交流打撃恐怖主義

This is the reason why ISIS won't attack China, even China has ”Re-education camp” to Islamism.

曱甴近平 曱甴王
甴近平
江甴文
毛甴東

咁逼死佢阿頭都係落大陸面，不過冇炸大使館咁直接。

中國isis=藍屍狗、黑警

之前見到中國微博上面都有人咁講
話isis先係好人打擊毒品
但美國一報復 立即國內吸毒嘅人數
但我睇到篇文章就講到中國有幾好幾好
就知道呢篇文章有問題

利申費事特登去考證 反正都唔係咩好人

甴近平

blocked

點會呀

中國製一中炸撚死自己啦

唔怪得打唔贏美國

八國聯軍未？

知你睇開藍絲研究

點解中國要同哩d 國家合作

文宣

上twitter 推喇喂

同一目的：殺盡全人類

721 831

打佢老母未？

淨係睇字都聽到廢老藍絲聲blocked

唔怪得無打過共狗

最後嗰句係乜撚野

Chi-an-is-is

聯合國廢㗎喎
常任理事國中国 俄羅斯會反對所有制裁

全球最大反人類恐怖主義集團提供武器俾恐怖份子，非常合理，一啲都唔出奇

咁得人驚

其實不意外

其餘50幾係美國

？

唔怪得之咁快比侵侵剷平
用埋D支那假貨

有無source

俾你執到既44%係支那貨啫
靚裝你都唔捨得dump啦

支那仔又做condom

唔怪得同恐怖組織啲大佬揸晒手做交流啦

全球最大黑社會

On9 mon po 狗 condom 仔

武器可以轉手姐，成篇文都冇話係中共賣俾isis
連登仔諗野唔好咁簡單啦，人地帶個風向就自已腦補哂所有野反共都要反得理性㗎

曱近平有料

咁大家明點解支那喺東突厥暴行連連，Daesh班渣滓都冇發動過jihad啦

甴近平萬歲

【突發】11月2活動需要大量文宣，你我都做到

推，，，

調番轉頭問, 我地係咪除左同世界求救之外, 根本無得打??

ISIS大佬都隊冧到
侵侵幾時搞掂埋甴近平

( Show Blocked User - 願榮光歸香肛 )
又捉1隻連登都唔會收留五毛
試下去香討

其實無乜特別出奇
科技要求愈低, 大陸貨嘅佔有率就會愈高
你去一次美國嘅大型百貨公司睇下
大半商品都係 Made in China
連 Dr Martens, Levis 呢啲全部係 Made in China
得返啲歐洲名牌先唔係

一早block咗呢隻三毛狗

一早估到啦，如果唔係嘅話，ISIS又點會一直都冇攪支共呀 淨係攪西方國家

Oops

中國仆街，不過美國都有少少仆街
所以中國仆街無問題，曱主席萬歲

果然係恐怖組織

支援ISIS同一時間又攪鳩自己國內d伊斯蘭信徒

50大必唔去旅行既國家

有無比武器Is說法唔肯定
但多次係北京接見塔利班就係肯定的事

block user - 願榮光歸香肛

果然係chinazi

721
811
821

打得啦

白俄係咪都係親俄?

56式係印尼靶場玩過，後助力大而且好嘈

不過有種好難形容既粗糙感，仲麻甩過ak 47

屌你老母, 向世界輸出恐襲

咪一樣係恐怖主義國家
不用分得那麼細

唔夠中共平掛

仲以為係北極熊， 原來係……

恐怖分子武器輸出國

Pish

唸起血鑽套戲

pish

白癡信個石安教

你班人唔好玩膠啦，拉登都喺中國受訓 係咪弱撚智㗎，篇文講乜就信乜

多謝你彈出黎比我block啊警狗

原來又係佢

因為班友弱智過啲五毛， 中國人睇人民日報都唔會信曬， 但連登仔睇大紀元新唐人， 信到十足十， 成日核彈前核彈後笑撚死。 你班蠢撚反共， 只會累撚到全香港人陪你一齊玩完， 讀多幾年書， 真係識獨立思考先再反啦

果陣又話好多美國坦克，又唔識揸點點點

推上國際！！！

美國一早知
所以特登揀係中共四中全會前幾日就隊冧ISIS首領俾下馬威中共落面

lm

有管理水電就可以斬人頭？呢個係咩變態邏輯？

天滅支共！

唔怪得之
不斷咁樣打輸啦

支那人最鐘意話美國搞到中東好亂，睇黎支那都不遑多讓

新疆殺咁多人isis都無搞中國
就知邊個係背後幫佢啦
仲話聖戰
垃撚圾

有冇三毛入嚟洗地

Show Blocked User - 願榮光歸香肛

ISIS班垃圾夠閪敢上東突救人咩
上到山高山反應死一半啦

唔搞中國就知咩事啦

支那唔係成日話美國搞亂其他國家賣軍火發財
而家好似係支那做呢d勾當wo

全部都窮撚到仆街

願榮光歸香肛講的廢話可以唔洗睇

我都有個舊同學信咗 日日po埋晒啲咩栽在溪水旁感言 然後我串到佢unfol埋我

梁日華呀清

D藍絲仲成日話尾國養大ISIS係抵死

又少咗個賺外匯嘅機會

Good afternoon sir, 睇咗環球時報未啊?

有冇用錫安劍?

唔怪得中國未比isis搞過

境內

唔怪之得輸比美國

支共不嬲都係最大嘅恐怖組織

未收皮，藍絲們仲好buy, 我公司有人開住喇叭聽所以一經過佢位就聽到哂

佢地成班都戇L79
我身邊有個由小學識到而家廿年朋友，入去之後變晒，一日到黑反美、共濟會點衰、千年蟲會仆街冚家產，買埋一大堆垃圾、又聽埋仆街高層教在金價$6000左右時賣晒金轉買銀條⋯⋯成日讚頌大陸好，成班快d去晒大陸，咪再係度累人啦！

C

我都識幾個中學同學入撚左錫安之後變到on99咁
我頂唔順block撚哂佢地

聯合國都比支共搞爛搞臭咗啦

歐美國家還有不少商人到中國大陸投資，幫支匪搵咗唔少錢

由佢賣完金冇一年，金價開始升，我以為終於有野令佢動搖，唔會再咁信！我嘗試去勸佢⋯但比佢反小我對人有偏見⋯又話對神要有信心！
當時金價9千幾
由嗰時開始我冇再聯絡佢

原來支共係咁測試自己武器

搞黎搞去，原來係同一個人黎

無所謂啦

世界毒瘤

有冇英文source 轉去Twitter

甴甴甴甴甴甴近平

奧巴馬呢條臭四我覺得好撚大可疑囉

任期內同時養肥中共同isis，有冇方法推俾美國個邊要求調查下呢條撚樣

極度懷疑呢條友係中共間諜

俄佬正價軍火唔唔差，市場上都算高級。黃俄基本上就係賤價低級貨，平係好平，不過只係可以用黎睇，實戰柒到核爆。

source?

前排先有個post講isis 我都話係中資
之後比條友屌 唔知依家條友睇到有咩感覺呢

嗰啲三毛係on9架
嗰陣華為太子女被捕
已經傳緊華為利用香港特殊地位做轉口賣軍火去isis
啲盲撚咁快就當無事發生過

除咗賣軍火，仲賣埋軍事技術

曱甴近平

香港民政事務局前局長、中華能源基金會副主席何志平，在美國被控行賄非洲官員及洗黑錢的案件將於下月開審。檢察官在周二（2日）向紐約南區地方法院提交文件，指控何志平涉及為伊朗牽線，經香港及中國的銀行避開制裁購入稀土，甚至為乍得、利比亞及卡塔爾等國，任軍火交易中介人。

【華為危機】孟晚舟透過香港空殼公司與伊朗非法貿易 美國8月發通緝令
2018-12-08
即時國際

【更新內容】

相關新聞：【華為危機】外交部緊急召見加國駐華大使 提嚴正交涉 強烈抗議

加拿大卑詩省最高法院展開對中國電訊業巨頭華為副董事長兼首席財務官孟晚舟的保釋申請聆訊，法庭文件指華為透過一間香港註冊的空殼公司與伊朗非法貿易，美國早於今年8月已向孟晚舟發出通緝令，並在她抵加拿大前兩天已知悉她過境加拿大的行程。

檢控官透露，孟晚舟被美國指控欺詐，她涉嫌向金融機構隱瞞華為與一間以香港為基地的公司 Skycom Tech Co Ltd的關係。法庭文件指出，SkyCom是華為的非正式附屬公司，其伊朗分公司主管是華為僱員。SkyCom被指在2009至2014年間違反對伊朗的制裁令，向伊朗出售美國的技術。控方指孟晚舟「被控串謀欺詐多間國際機構」，每項控罪的最高刑罰是監禁30年。

相關新聞：【國際●評論】停火同時捉人 美國對華策略變陣

法庭的文件透露，美國紐約法院早在8月22日對孟晚舟發出通緝令，而美國當局亦相信孟晚舟去年4月知悉美國對她展開刑事調查後，便開始避免進入美國。孟晚舟上周六由香港經加拿大飛往墨西哥時被捕，法庭文件顯示美國上月29日首次知道孟晚舟將過境加拿大。

美國當局亦指出，為妨礙美國方面調查，華為嘗試把所有駐於美國而又知悉公司違反制裁令與伊朗非法交易的中國籍職員調離美國。

檢控官認為基於孟晚舟有潛逃誘因，因此在接受引渡美國的聆訊前，反對讓她保釋，以免她逃返與美加沒有引渡協議的中國。檢控官指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有極大潛逃風險。檢控官又指她在加拿大沒有「有意義的聯繫」，雖然在溫哥華有兩間房屋，但只作度假用，每年夏天只會逗留數星期。

孟晚舟較早時曾獲法庭頒令禁止美國司法部發放她被捕及之後審訊的詳情，她周五亦要求最高法院頒令除了她的名字外，禁止傳媒報道幾乎所有聆訊內容，但遭法官拒絕。法庭並批准傳媒接觸所有聆訊文件。周五聆訊已結束，法庭未有裁決，聆訊下周一再續。

46歲的孟晚舟是華為創辦人任正非的女兒，她涉嫌違反美國對伊朗的制裁令在加拿大被捕，可能被引渡到美國受審。事件令人擔心中美領導人上周末在阿根廷達成的貿易休戰協定能否維持下去。

《蘋果》溫哥華特約記者 李肖君/美聯社/美國《華盛頓郵報》/美國哥倫比亞廣播公司/路透社

【華為風暴】孟晚舟被指誤導花旗、滙豐等4間銀行 導致其違反伊朗制裁禁令
金融經濟 18:41 2019/08/21

外電引述英屬哥倫比亞省最高法院文件，美國尋求引渡華為首席財務官孟晚舟的要求中，將花旗集團及法國巴黎銀行等4間銀行，列為受害機構。

在法庭文件中，花旗集團、法國巴黎銀行、滙豐（00005）及渣打（02888）被點名為受害機構，意指孟晚舟在任期間，在與伊朗的商業交易方面，誤導上述機構，從而導致有關銀行違反對伊朗制裁的禁令。

據報導指，花旗、法巴、滙豐及渣打均無即時回應外電查詢。

明報 > 新聞 > 中國
被指違例與伊朝敘軍火交易
10華企遭制裁 中國斥美長臂管轄
[2019.05.24] 發表

繼升級關稅、封殺華為之後，美國加碼對中國企業的制裁。美國國務院國際安全與防擴散局(Bureau of International Security and Nonproliferation)22日宣布對10個中國企業及3人實施制裁，禁止任何美國政府機構與之展開業務，理由是他們違反《伊朗、朝鮮和敘利亞防擴散法案》，向3國轉移或採購軍備管控清單物品、技術或服務。

制裁已於5月14日生效，為期兩年。同時被制裁的還有伊朗、俄羅斯和敘利亞的7家公司。

6企有「前科」 另3人遭制裁

美國點名的10家中國企業，最少6家於2016至2017年間曾因同樣原因被列入制裁名單，分別為旭潤科技(Abascience Tech)、戎邦光電設備(Raybeam Optronics)、上海丙至國際貿易公司(Shanghai North Begins)、三橡股份(T-Rubber)、武漢三江進出口(Wuhan Sanjiang Import and Export)與大連中創碳素(Sinotech 〈Dalian〉 Carbon and Graphite Corporation)。

這些公司大部分是集生產、研發與銷售一體的科技企業，產品涵蓋紅外熱成像設備、傳感器、通訊設備、光纖設備、輪胎與橡膠製品、石墨電極等。

兩公司曾在香港設辦公室

據公開資料，這次制裁名單上的3人中，劉保霞(音譯，Emily Liu)是旭潤科技與戎邦光電設備的股東，阮潤凌(音譯，Ruan Runling)則與上海丙至國際貿易有關聯。兩人曾因向伊朗國防部下屬的設拉子電子工業(SEI)提供資金、材料、技術等支持，2017年被美國制裁。與劉保霞有關聯的兩家公司曾在香港設有辦公室，不過分別於2013年與2018年解散。另一人李方偉(Li Fangwei)是大連中創碳素股東，因涉嫌利用空殼公司詐騙美國金融機構，並作為伊朗彈道導彈的主要供應商，2014年被美國政府起訴，現正被聯邦調查局(FBI)懸紅500萬美元通緝。

112